(求割蓆) 鄧炳強：市民對暴力厭倦 警隊並非孤獨

（警方社交媒體截圖）

警方在社交網頁上截片段，回顧警隊過去7個月止暴制亂的情況和警務處處長鄧炳強對新一年的展望，鄧炳強在片段中表示，感嘆過去半年多來的暴力事件，又指有不少犯法、支持犯法和暴力的人，想削弱警方的執法能力，不斷用假新聞和假消息，煽動社會對警方的仇恨和誤解，分化市民和警方，以及警隊內部，但他表示，警隊並非孤獨，而是有好多市民和機構支持，又勉勵前線警員要共同努力，面對挑戰。

鄧炳強表示，半年前香港市民可以好安全，好安心在自己喜歡的咖啡店飲咖啡，可惜有人為了自己想達到的目的，煽動仇恨和暴力，特別是煽動年輕人使用暴力，包括對他們認為不聽話的店舖施襲，打爛店內物品。近期更以黑社會手法對付店舖，他說市民對暴力已感到厭倦，他又向使用暴力的人表示，他們的行為不會得到社會支持，警方會盡一切辦法拘捕他們。

他又向前線警員表示感謝，並希望市民不要再犯法，縱容或包庇暴力。

暴力源頭？

過完區選都仲係要厄自己

市民對黑警沒有死全家感不耐煩，要求死十八代

係，不嬲都對警暴厭倦